［普世價值］十字軍東征

十字軍東征（拉丁語：Cruciata；伊斯蘭世界稱為法蘭克人入侵；1096年－1291年）。這是一系列在羅馬天主教教皇的准許下的戰役，由西歐的封建領主和騎士對他們認為是異教徒的國家（地中海東岸）發動持續近200年的宗教戰爭。十字軍東征最初參與成員，例如：騎士、商人、農民，多數是自願的，受拜占庭帝國之邀，參與奪回聖地戰爭。這些十字軍也非拜占庭帝國主力部隊。東正教徒也參加其中幾次十字軍。

我帶路